「活人復原法+3D列印」 1200年唐朝公主重生了

陝西西安的西北大學2日使用「國內現代人顱面數據庫」，透過顱骨裡的碳元素和人類學的分析，再提取數據庫裡相同年齡的人的軟組織作為依據，最後成功復原唐朝李倕公主以及秦代侍女的面貌，最後再用3D列印技術，讓古人重現立體的容貌。

▲復原出來的秦代婦女。（圖／翻攝自微博／網易財經）

據了解，李倕是唐高祖李淵的第五代孫女。2001年－2003年時，陝西省考古研究院在西安理工大學新校區基建工地上，挖到一處大型墓葬群，一共清出182座墓葬，包括漢、唐、宋、元、明和清代的墓葬，其中一個就是唐公主李倕的墓。據墓志銘記載，李倕在唐玄宗開元24年病逝，得年25歲，換算到現在已有1200多年的時間。

其實在2013年時，就已經有專家展示過李倕復原的容貌。由於公主的整個下頜骨是缺損的，所以研究人員是將她的顱骨做CT掃描，在通過調配數據庫中累積的將近千對顱骨和面容資料比對，最後重新將公主的下頜骨建構出來。

成立考古隊已有62年的陝西西安的西北大學，透過學校建立的國內現代人顱面數據庫，加上科研人員對古人顱骨的「碳14」鑑定和人類學分析，能夠推斷出入葬時的年齡範圍。接著再從現有的數據庫中，提取出與目標相同年齡段的人的軟組織厚度為依據，通過「3D列印技術」復原古人面貌。

至於這個顱面復原的技術，周明全表示，關鍵是尋找顱骨和面容的關係。首先先從「活人」開始，也就是把某人頭部的CT數據掃描進電腦，然後用3D技術模擬出一樣的顱骨。回推復原容貌，再把復原容貌與真人進行比對，發現相似度可以非常高。這些年他們累積了近千份像這樣子的樣本，然後再用這樣的方法來復原古人的容貌。

▲▼用數據取樣並3D列印古人的復原樣。（圖／翻攝自微博／網易財經）

買個hottoys學下雕塑先啦

秦代侍女似印傭

南亞

呢個唔似本人,但都似一個人啦
起碼隻眼唔會一點黑色就算啦

Print女神出黎屌

龍門任你擺, 你點整都得架

同北佬唔同樣

又幾似尋秦記個公主喎

Saber邪神像

想屌

列印加埋鬍鬚上去

秦傭

證明咗秦國=泰國係真㗎

個look有7分似伊朗+伊斯蘭人

早幾個月先話依2張圖一個係秦始皇老婆, 另一個係秦始皇個仔
因乜依家變左唐朝

果然,唐朝皇室係有鮮卑血統!!!

屌你老母,尋秦記原來係真

李克勤